司機被警制服後癱瘓 住院一月不治 死因裁判官：事涉警察動武程度政府須交代

警方於6年前在西隧收費亭，拘捕一名疑因車費問題與乘客爭執和動武的中年的士司機。警員制服司機及押上警車期間，疑使用過分武力，導致司機出現頸椎移位，全身癱瘓臥牀近一個月後，終因肺炎不治。死因庭今展開研訊。司機的長女控訴警方在父親送院後兩日都沒有通知家屬，又質疑父親為何會重傷至眼腫，以至雙手手肘、小腿和雙膝都有瘀傷。

死因裁判官向陪審員指出，本案涉及警察使用武力的程度和情況，引起公眾人士關注，因此政府有責任以死因研訊作出交代，惟死因庭不會處理刑責。資料顯示，死者陳輝旺（終年65歲）的妻子李少娟和長女陳盈康，於2015年入稟高院向警務處長提出民事索償，去年提訊時，聆訊官指示要等待死因庭結果才能繼續聆訊。

據死因研訊主任簡述，事發2012年11月11日，事主陳輝旺接載一對日籍男女抵達西隧收費亭時，男乘客與事主因車費問題爭執，男乘客將事主推倒，兩人糾纏動武。警方接報到場，見事主情緒激動，將事主制服在地上，扣上手銬。事主被帶上警車期間，不斷掙扎，由數名警員合力帶上車。事主上車後要求送院治理，急症室醫生沒有發現頸椎出現問題，兩日後事主向醫生表示頸痛，進行磁力共振後才發現頸椎移位，事主其後全身癱瘓；留院治療一個月後，同年12月12日，事主終因長期臥牀而引致支氣管炎，及其本身患有心臟病，導致心臟衰竭離世。

長女陳盈康今供稱，父親送院兩日後，警方都沒有通知家屬，她其後獲院方告知，第一眼見父親時，他已臥牀、眼腫，雙手手肘、小腿和雙膝出現瘀傷，她不明白父親何以傷重至此。她抵達病房後，警員向她說明，將不會再就父親的打鬥案件起訴，並繳還保釋金。她其後多次到警署查詢，警方只是重複表示與他們無干，若她欲報警則自行找律師處理。

陳盈康指出，治療父親的醫生曾說，父親的頸傷必然由外力所致，進行磁力共振發現頸椎移位後，已用金屬支架固定頸部。陳又說，急症室醫生稱電腦掃描下不見有移位情況，亦因事主入院後心臟病發，在家屬同意下決定不施手術。

武勇的士佬vs慈母

幫邊面好呀

Dc9

誤殺啦

她其後多次到警署查詢，警方只是重複表示與他們無干，若她欲報警則自行找律師處理。
市民有事報警都冇用,要自行搵律師?
請你班黑警返黎把撚咩
D5毛唔係成日講有事唔好搵黑警?今次真係搵黑警都無撚用喎

的士佬坐足全日，柔軟度差，Chok一chok就出事

根本政府放縱警犬濫權
發夢見到班狗好鍾意一捉到人就打

支持元朗mk治港

嗱 香港警察呢 就黑暗醜惡嘅

差佬打人好正常 , 全香港都知

習近平天堂的力量

黑到呢

長女陳盈康今供稱，父親送院兩日後，警方都沒有通知家屬，她其後獲院方告知，第一眼見父親時，他已臥牀、眼腫，雙手手肘、小腿和雙膝出現瘀傷，她不明白父親何以傷重至此。她抵達病房後，警員向她說明，將不會再就父親的打鬥案件起訴，並繳還保釋金。她其後多次到警署查詢，警方只是重複表示與他們無干，若她欲報警則自行找律師處理。

黑警打到人癱咗重有面話唔會起訴傷者？係咪要多謝你？

祝全香港警察殉職。

黑警死全家

有牌爛仔毅進犬，殺人就應該填命啦

dog

死黑警亂咁打人屌佢老母！
支持警察 吞鎗自殺！

2009年11月10日

警署內拒通櫃 疑犯被打凹頭
連環拳毆手術傷口 涉嫌警長受審

警長譚榮康（左）被控於油麻地警署內毆打拒絕「通櫃」的列善宏（右）。設計圖片 警長譚榮康（左）被控於油麻地警署內毆打拒絕「通櫃」的列善宏（右）。設計圖片

【本報訊】有多次毒品案底的男侍應，曾遭人用水喉通打穿前額頭蓋骨，排期四年始獲進行修補手術。詎料手術後不足一個月，他於街上被一名警長率領隊員截查，遭帶返警署脫光衣服搜身。其間他拒絕「通櫃」，與警長爭執。警長涉嫌連環揮拳痛擊他的手術傷口，令他頭部再次凹陷，並誣告他襲警。涉案警長否認嚴重傷人罪，昨在九龍城裁判法院受審。 記者：楊家樂

已遭停職的被告警長譚榮康，現年49歲。而早前被控襲警但脫罪的37歲男事主列善宏，昨日出庭作供。他指04年2月遭人以水喉通扑頭，傷及頭蓋骨，左前額一直凹陷，「照鏡時有個窿咁」。這狀況維持四年，直至去年4月始獲安排進行頭骨修復手術，「左右額對稱番」。
去年5月11日，事主頭髮未長回，天氣雖不冷，仍戴上冷帽保護頭部。下午4時許，他回家途中，於上海街近甘肅街遇上三名警察截查，包括被告及兩名男女警員。警員懷疑事主藏毒，當街搜身，又要求他脫去鞋和帽。事主遂要求前往警署，被告說：「好，即刻call車。」
「駁到佢兩個冇聲出」

被告、警員及事主到達油麻地警署報案室27號房內。事主按警員指示脫光內外衫褲及「畀個肛門佢睇」。此時被告要求指探事主肛門檢查，事主反抗：「我冇犯事，你有咩權通我櫃？」
警員讓事主穿回衣服，卻辱罵他：「×你老母！」事主回應：「你憑乜嘢？」警員遂謂：「你都可以×番我老母o架！」事主即時諷刺被告：「你個下屬有咁嘅嗜好？」被告即以粗口斥事主囂張，事主以粗口還擊，「駁到佢兩個冇聲出」。
事主續稱，靜默片刻，被告要求他脫下眼鏡，他照辦。但被告突然把他推倒在牆邊，再衝前連環揮拳，四度痛擊他的手術位置。事主形容：「頭一吓好痹，第二吓開始痛，第三吓聽到『噗』一聲，我大叫『穿咗喇個頭』，但被告拳速好快，再打多吓。」
遭打傷後更被指襲警

事主遇襲期間，警員一直按着他，被告則扯開制服，令衫鈕飛脫，再以腳踏着事主腿部，高呼「有人襲警」。被告與警員合力以手銬將事主反鎖，等候增援。警方最終未在事主身上搜出毒品，卻因他涉嫌襲警，再次脫光其衣服搜身。
同日事主不適送院診治。急症室醫生手持X光片對他說：「你個頭骨裂晒，固定頭骨啲釘翹起咗。」事主左額再次凹陷，需於同年9月再動手術。
辯方盤問時指事主案底纍纍，慣與警方打交道，但起初投訴指警員打他，現卻指是警長出手，前後矛盾。聆訊今續。
案件編號：KCCC911/09
特寫
官疑有人濫用私刑揭案

額頭凹完又凹的事主列善宏，現已失業。他昨刻意用頭髮掩蓋傷處，且甚為避忌，獨自離開法庭時不斷回頭望向記者，似怕被跟蹤。至於涉案警長譚榮康，搖身一變，與事主易位，由證人台轉坐被告席，昨仍獲十多名同袍到場支持。
事緣譚榮康於本案中指控事主襲警，去年8月於九龍城裁判法院作供，頂證事主。惟主審裁判官唐慕賢認為控方證供有疑點，判事主無罪釋放，更質疑事主傷勢或涉有人濫用私刑，要求徹查。最終投訴警察課經過多月搜證，起訴譚榮康。
辯方昨日開始盤問事主，重點放在他自22歲便犯案，有10次毒品及爆竊案底，05年因販毒被判囚40個月；又指他早年曾兩度投訴警察，一次主動撤回投訴，另一次則投訴不成立。
本報記者

你去美國加拿大未一樣
係美國同人鬧交，人地分分鐘拎槍射你

無啦，邊告得入黑警

首先，死因庭剩係會搵死因，呢個病人因支氣管炎，引致心臟衰竭而死，結果一定係判死於自然

第二就係睇下癱瘓同今次既死有無關連。成件事一定係癱瘓引起，但病人本身年紀唔細，有心臟病，入左院成個月，死亡因為感染同心臟問題，照咁計癱瘓佔死因比重就會細左

第三，就係癱瘓係咪由黑警導致。黑警可以話個死者之前同男乘客打鬥導致頸椎移位，又可以話急症室醫生都check唔到頸椎移位，所以個問題係入院後發生

第四，就算真係黑警打到死者頸椎移位，佢地都大把指引保護自己，可以話死者當時情緒激動，有功擊性，要作出適當武力制服。果啲所謂指引又係警方自己訂立，龍門點搬都得

要過晒咁多關先入到黑警
邊夠政府鬥

令我諗起呢幕

簡單啲講，死者條頸比人打斷咁滯，類似跳起一腳踩落條頸到，成條頸鏈甩胶以至脊椎神經多處斷裂，加上身體其他傷痕，可以肯定係被拳打腳踢當沙包．

律政司應該告意途謀殺，不過香港律政司已經係反人類級別，無得搞架嘞1

呢單已經告咗，應該坐完架嘞，不過成十年前，唔記得咩罪名。

你係香港打死人嚮差佬個朵一d事都冇 不過最好唔好打著d咁出名嘅

死仆街

交代 ？港共政權幾時要同大眾交代

洗撚發夢 屌黑警都鳩縮縮咁唔打你班廢柴打邊個
香港黑警日日亂鳩捉人暗角打早就係公開秘密啦發夢

追究9年仲恐嚇法官個男人已經算好彩

推

極醜惡真係無錯

哼，用愛膚堅啦

咁捉你老母去chok一chok囉
成日比人屌 柔軟度應該好撚勁

阿sir殺人唔洗你教

On9
唔識law就收皮啦
Skull’s rule識唔識呀
賴人地頭軟呀?
頭軟唔撚俾呀?

連登好多文盲

垃圾警犬

所以你話點解咁多人憎警犬，唔係無原因

捉上警車同你玩車震，雨傘運動嗰排最多

十足十7、80年代收規黑警